{
    "question": "sebuah kapal berlayar kearah timur seauh 30 mil. kemudian kapal melanjutkan perjalanan dengan arah 030 derjat sejauh 60 mil. jarak kapal terhadap posisi saat kapal berangkat adalah...mil",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "...................................................................................................................................................................................................................................................................<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalau yang ditanya jarak, berarti tinggal \u00a030mil+60miltapi kalau yang ditanya perpindahan baru nyari jarak terdekat dari titik awl ke titik akhir.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-tentukan-rumus-fungsi-f-dan-rumus-f-o-g-untuk-kondisi-g-o-f-302",
            "question": "1. Tentukan rumus fungsi f dan rumus (f o g) untuk kondisi (g o f)(x) = 4x^2 + 4x dan g(x) = x^2 - 1    2. Tentukan rumus fungsi f dan (g o f) untuk kondisi (f o g)(x) = 4x^2 - 6x + 5 dan g (x) = 2x + 1\r\n\r\n3. Tentukan rumus fungsi g dan rumus (g o f) untuk kondisi (f o g)(x) = akar 4x^2 + 12x + 14, f(x) = akar x^2 + 5, dan g(2) = 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0(g o f)(x) = 4x^2 + 4x dan g(x) = x^2 - 1<br></span>\u00a0x^2 - 1 \u00a0=\u00a04x^2 + 4x\u00a0<br>\u00a0 f^2 - 1 \u00a0=\u00a04x^2 + 4x\u00a0<br>\u00a0 f^2 =\u00a04x^2 + 4x +1<br>\u00a0 f =\u00a0\u221a4x^2 + 4x +1<br>\u00a0 f = 2x+1<br><br>\u00a0 f o g =\u00a02(x^2 - 1)+1 = 2x^2-1<br><br><br><br>2.\u00a0<span>(f o g)(x) = 4x^2 - 6x + 5 dan g (x) = 2x + 1 \u00a0 \u00a0 g- = 1/2x -1/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 f =\u00a0</span>4(1/2x -1/2)^2 - 6(1/2x -1/2) + 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 f = x^2 - 5x + 9<br><br>\u00a0 g o f =\u00a02(x^2 - 5x + 9) + 1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2x^2 - 10x + 19<br><br><br>Semoga membantu :) D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1)\u00a0(g o f)(x) = 4x\u00b2\u00a0+ 4x dan g(x) = x\u00b2\u00a0- 1<br>\u21d2\u00a0(g o f)(x) = 4x\u00b2\u00a0+ 4x\u00a0<br>\u21d2 g(f(x)) =\u00a04x\u00b2\u00a0+ 4x<br>\u21d2(f(x))\u00b2 - 1 =\u00a04x\u00b2\u00a0+ 4x<br>\u21d2(f(x))\u00b2 =\u00a04x\u00b2\u00a0+ 4x + 1<br>\u21d2<br><br>2)\u00a0(f o g)(x) = 4x\u00b2\u00a0- 6x + 5 dan g (x) = 2x + 1<br>\u21d2\u00a0(f o g)(x) = 4x\u00b2\u00a0- 6x + 5\u00a0<br>\u21d2 f(g(x)) =\u00a04x\u00b2\u00a0- 6x + 5<br>\u21d2 f( 2x+1) = 4x\u00b2 - 6x +5<br>\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a02x (2x\u00a0+1) + 4x + 5<br>\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0f(x)\u00a0\u00a0= 2x\u00b2 + 4 x + 5 \u00a0 \u00a0, sehingga :<br>\u21d2\u00a0(g o f)(x)\u00a0= g (f(x))<br>\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= g (\u00a02x\u00b2 + 4 x + 5 )<br>\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2\u00a0(\u00a02x\u00b2 + 4 x + 5 ) + 1<br>\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 4x\u00b2 + 8x + 10 +1<br>\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a04x\u00b2 + 8x + 11<br><br><br><span>3)\u00a0(f o\ng)(x) =\u00a0\u221a4x\u00b2\u00a0+ 12x + 14, f(x) =\u00a0\u221ax\u00b2<span>\u00a0+\n5, dan g(2) = 7<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0<span>\u221a4x\u00b2\n= 2x \u00a0 dan \u00a0 \u00a0\u221ax\u00b2\u00a0= x</span><br></span><span>\u21d2\u00a0(f o g)(x) =\u00a0\u221a4x\u00b2\u00a0+\n12x + 14</span><span><br></span><span>\u21d2 f (g(x)) \u00a0\n\u00a0=\u00a0\u221a4x\u00b2\u00a0+\n12x + 14</span><span><br></span><span>\u21d2\u00a0g(x) + 5\n\u00a0=\u00a02x\u00a0+ 12x + 14<br></span></span>\n\n<span>\u21d2\u00a0g(x)\n+ 5 \u00a0=\u00a02x\u00a0+\n12x + 14</span>\n<br><span>\u21d2 g(x) = 2x\u00a0+\n12x + 14 \u2013 5</span>\n<br><span>\u21d2 g(x) = 14x + 9 </span>\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n<br><span><br>\u21d2\u00a0(g o f)(x)\u00a0= g\n(f(x))<span><br></span><span>\u21d2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = g (x + 5)</span></span>\n<br><span>\u21d2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u00a014 (x + 5) + 9</span>\n<br><span>\u21d2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 14x + 60 + 9</span>\n<br><span>\u21d2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =\u00a0 14 x + 69</span><br><br>NB : 1 dan 3 belum selesai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-5x-7-gt-7x5-maka-840",
            "question": "Jika 5/x-7 &gt; 7/x+5, maka...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/ x-7 &gt; 7/x+5\u00a0<br>5x+25/(x-7)(x+5) &gt; 7x-49/(x-7)(x+5)\u00a0<br>5x+25 &gt; 7x-49\u00a0<br>25+49 &gt; 7x - 5x\u00a0<br>74 &gt; 2x\u00a0<br>37 &gt; x\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-setiap-bentuk-berikut-cos-90-a-sin-90-a-202",
            "question": "Sederhanakan setiap bentuk berikut\r\ncos (90\u00b0-\u03b1\u00b0)\r\nsin (90\u00b0-\u03b1\u00b0)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos (90 - a) = cos 90 cos a + sin 90 sin a \n=&gt; 0.cos a + 1.sin a = sin a\nsin (90 - a) =  sin 90 cos a - cos 90 sin a \n=&gt; 1.cos a - 0.sin a = cos a\n\ncos (90 - a)\n----------------\nsin (90 - a)\n\nsin a\n-----------\ncos a\n\ntan a",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-sin-2x-sin-x-0-untuk-x-elemen-dar-431",
            "question": "himpunan penyelesaian dari sin 2x - sin x = 0, untuk x elemen dari R dan 0 derajat\u00a0 x 360 derajat adalah?? mohon jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 2x - sin x = 0<br>2 sin x cos x - sin x = 0<br>sin x (2 cos x - 1) = 0<br><br>1) sin x = 0<br>sin x = sin 0\u00b0<br>sin x = sin 180\u00b0<br>sin x = sin 360\u00b0<br>x = 0\u00b0, 180\u00b0, 360\u00b0<br><br>2) (2 cos x - 1) = 0<br>2 cos x = 1<br>cos x = 1/2<br>cos x = cos 60\u00b0<br>cos x = cos 300\u00b0<br>x = 60\u00b0, 300\u00b0<br><br>Jadi<br><br>Jika 0\u00b0 &lt; x &lt; 360\u00b0<br>HP = {60\u00b0, 180\u00b0, 300\u00b0}<br><br>Jika 0\u00b0 \u2264 x \u2264 360\u00b0<br>HP = {0\u00b0, 60\u00b0, 180\u00b0, 300\u00b0, 360\u00b0}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sin-x-23-0-lt-x-lt-90-hitunglah-nilai-cotan-90-973",
            "question": "Jika sin x = 2\\3 ( 0 &lt; x &lt; 90 ), hitunglah nilai cotan ( 90 - x ).\r\nlampirkan penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin = depan per miring\u00a0<br>sin x = 2 per 3<br><br>samping = akar 5<br><br>cotg = depan per samping<br>cotg = 2 per akar 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-25-x-1-28-x-67-955",
            "question": "2 2/5 x 1 2/8 x 6/7 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pecahan campurannya dijadikan pecahan biasa.<br>12/5 x 10/8 x 6/7 = 720/280 = 72/28= 2 16/28 = 2 4/7",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 2/5=12/5<br>1 2/8=10/8=5/4<br><br>12/5 x 10/8 x 6/7 =18/7 =2 4/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-n-suku-pertama-suatu-deret-aritmetika-ialah-sn-85n-5-595",
            "question": "Jumlah n suku pertama suatu deret aritmetika ialah Sn = 85n\u00a0-\u00a05n\u00b2 . Tentukan suku pertama dan bedanya? Help ya kak, aku belum mengerti karna hanya diketahui Sn Y_Y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = S1<br>a = 85(1) - 5([tex] 1^{2} [/tex])<br>a = 80<br><br>Sn =\u00a085n - 5[tex] n^{2} [/tex]<br>Sn-1 = 85(n-1) - 5[tex] (n-1)^{2} [/tex]<br>Un = Sn - Sn-1<br>Un = 90 - 10n<br>Un = a + (n-1)b<br>U2 = a + b<br>90 - 10(2) = 80 + b<br>70 = 80 + b<br>b = -10<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-luas-permukaan-prisma-segitiga-567",
            "question": "Rumus luas permukaan prisma segitiga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumusnya adalah Lp = (Luas alas segitiga x 2) + (keliling alas segitiga x tinggi prisma) *NB: - rumus luas alas segitiga = 1/2 x alas x tinggi. - keliling alas segitiga = sisi + sisi + sisi. Contoh: Sebuah prisma dengan alas segitiga 3cm dan tinggi segitiga 4cm. Hitung sisi miring alas segitiga dan Hitung luas permukaan jika tinggi prisma 10 cm! Jawab: Sisi miring alas segitiganya adalah 5cm (didapat dri phytagoras 3cm dan 4cm) Lp = (luas alas x 2) + (keliling alas x tinggi prisma) = ((1/2 x 3cm x 4 cm) 2) + (3cm + 4cm + 5cm) x 10cm) = (6 x 2) + (12 x 10cm) = 12 + 120cm = 132cm. Jadi jawabannya adalah 132cm. Semoga membantu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-sinus-105-sinus-15-adalah-743",
            "question": "Nilai dari sinus 105 - sinus 15 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sin 105 - sin 15 =\u00a0</span>[tex] \\frac{1 +  \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{2} } -  \\frac{ \\sqrt{3}-1 }{2 \\sqrt{2} } =  \\frac{1}{2}  \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-bilangan-kuadrat-jika-dibagi-3-maka-kemunkinan-sisanya-bera-782",
            "question": "Suatu bilangan kuadrat jika dibagi 3 maka kemunkinan sisanya berapa..???    tolong di jelaskan se detail mungkin... oke friend...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> jumlah dua bilangan berpangkat sama ganjil, habis dibagi jumlah bilangan yang dipangkatkan 3</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suatu bia<br>langan kuadrat dibagi 3 maka kemungkinan sisanya adalah <br>1 atau 0 <br>dibuat tabel aja <br><u>bil kuadrat</u>\u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u> sisa setelah dibagi 3 </u><br>4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>9\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>16\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 <br>25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>36\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>49\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>64\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>81\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>dst<br>jadi sisa pembagian bil kuadrat oleh 3 secara berurutan adalah <br>1, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, ...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}